TVB未來10年絕對沒落？香港一個時代的消逝〈蕭若元：理論蕭析〉

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差2萬人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

老老柒柒，對tvb真係無曬感情，沒落就沒落吧
既然tvb對香港人都無感情，選擇咗企響暴政同黑警嗰邊，仲點可以期望香港人愛惜你呢？早日執笠吧，費事眼冤

咪走緊亞洲電視既舊路
亞洲電視都曾經有段時期深受港人愛好
但係到左後期已經成個大陸電視台咁 , 個靈魂一早已經冇左

唔好意思，借個位

希望可以幫手推吓

我有份幫手搞除夕人鏈 依家問卷要人！！！

亞洲電視都曾經有段時期深受港人愛好

九十年代既亞視真係同無線接近五五開
2000年初都ok, 還珠格格之後就開始收皮

唔係掛...五五開過?

下晝睇個堆卡通片第二日返學同人講都無咩人識

九十年代兩台一直用相似節目互撼
城市追擊 vs 今日睇真d
包青天 vs 包青天
各種遊戲節目
就算冇五五開都最少有六四開

我和彊屍
百萬富翁
開心大發現 個期

六四/七三差唔多
五五開真係誇張左

我成日諗，香港搞到今時今日咁，電視政策造成的失望係一大原因，亦都係藍絲/建制派最忽略之處。雖然相對於房屋、退休保障等事，睇電視係好小事，但相對來講，電視冇咁錯綜複雜，更赤裸地顯露幾咁唔尊重市民意願。

就算6叔年代佢玩暗標令到當年佳視開台條款超辣。
而呢個超辣條款都好難令佳視收支好難平均。
導致黃金年代唔引入競爭者，反而沒落先引入。
CCTVB點都罪大惡極

佢評論好高質

曾經深受小部份成人及少年就勉強係。

有一套劇試過
少年英雄方世玉，好似20幾點
百萬富翁全盛期某一兩集
解剖外星人果個星期某一兩集

其他全部唔得
收視係8比2或9比1

佳視影響唔到咩啦！
Tvb嘅霸主地位真係靠80，90，2000年代嘅劇集打贏晒。唔係有冇引入，而係香港人大部份都鐘意Tvb。
例如亞視劇集質素最勁嘅九王奪位，新精武門，勝者為王，都係9至12點收視左右。
而當時無記嘅師奶劇常規係33點至38點左右。

林伯入主初期真係保到七三，還看今朝，勝者為王追到五五嘅

認住831幫警甴殘殺手足兇手

麗的電視？

咁麗的曾經100%添

以果陣發牌條款一定影響唔到嘅，佢開台3年就摺埋，陣腳都未企穩就bye bye。
要從固有對手搶收視都最少5-10年以上。
更何況佳視當年要在黃金時間播兩小時文化教學節目。
咁嘅條款想唔摺都難，仲要係七十年代嘅香港。

仲有10年咁撚耐

巴打00後?
百萬富翁陳啟泰個陣搶左無線好多客架

還珠果期直頭個個晚晚睇亞視...好誇張

今日睇真D
仲有世紀之戰

我和萬二蚊有個約會
我老豆都轉台J佢對腳

以前亞視真係55開wo

cctvb囉掌門人都贏唔到山本一夫

同時段咩

我指百萬富窿

冇錯，係64開，亞視六成!!
亞洲電視的時代，1998年劇集《我和殭屍有個約會》第二輯大結局平均收視20點，最高收視達22點，取得近6成的收視；1999年亞視的合拍劇《縱橫四海》，觀眾人數勝於無綫；1999年，亞視推出台劇《還珠格格》，收視率突破60%，2001年亞視推出陳啟泰主持的《百萬富翁》，平均收視十多點以上，2001年7月15日當晚的特別版百萬富翁「名人慈善百萬Show」以34點高收視將《香港小姐競選決賽》拋離，全晚收視最高更達39點，較無綫收視高出19點。

咪on9，個點係做數，到現在都冇人屌鳩 TVB

個收視率唔係俾普通市民睇架
係俾生意佬睇，值唔值俾錢落廣告架
如果收視率係假，第一個告9無線嘅係廣告商，佢地會俾無線呃幾百萬幾千萬一年咩？

你重病過阿嬌，做數有backing, 就唔係假

包青天無線最後一個鐘知亞視播邊集，無線即時死跟轉播。好撚無恥

但係包青天係無線買番嚟播先

無線有能力呃全香港生意佬包括李嘉誠40年?
咪傻啦你

開頭唔係咁大，攪攪吓，對家又廢；大家有水搵，邊個去出聲

個收視率問來問去都係個班人，你諗吓就知有病

個個落廣告嘅都會出聲呀！
你越高收視我就要俾越多錢架!
係假嘅，我咪揼錢落海?

一年佢都收皮

你知唔知個收視點計呀，你都覺冇問題，咪大家都覺冇囉；

以前有人嘈過啦，跟本太偏，唔太科學，即係atv有時得四成可能已有六成，tvb說有八成其實係七成都冇；

是其是 非其非啦
無線90年化到2000年中既收視都可以質疑真係兒登仔

果個年代基本上每家人夜晚娛樂係得無線架咋

睇日劇 韓劇要租碟 買碟睇

33-38點平均收視點造假

我得3-4歲果時都好記得晚晚同屋企人睇完真情先訓
因為我細個同我嫲住

仲有果時無線劇高質幾撚多
係反攻台灣 翻版佈滿大陸 星馬 美加華人稱霸

而家cctvb收視就真係做數啦
網上收視都計撚埋 乜春都計

你講下有咩問題先啦
人云亦云
800戶家庭點樣唔科學呀
800戶係stat上就足夠有95%以上既準確
有無讀過stat
定你覺得stat唔科學

問題係佢個sample到呀
係咪真係隨機抽？

但當時年代社會現象話你聽 個收視係信得過
無線d高收節目係成個社會熱話
咩大長今 阿旺果d

到亞視有好節目果時 亞視又會好高收視
果時你又唔質疑個收視統計方法？

知唔知咩叫 仆你個街 亞視黎嘅？
90年代亞視已經俾人笑緊
係間唔中有好節目先會有高收視

近呢幾年cctvb既統計方法就

你唔識 果個年代好細個 未出世
都問番屋企人啦
亞視可能有6成

林百欣當時係香港其中最有錢既富豪
搞亞視都蝕到佢頂唔順損手離場

再俾王晶同張家輝d垃圾片笑9佢

是其是 非其非

你反既係而家既cctvb

仲有電視台當年收視高

到今時今日收視愈黎愈低係世界性現象

因為當時夜晚真係得電視睇 無其他野做

你睇日劇都係咁
木村全盛期 套套劇都around 30%收視

今時今日叫hit既劇15-16%已經叫高收

800戶係要不斷滾動，唔係 fix 死，而且係 snap 來；唔好同我講 stat 啦，我現頭要喺 grad school 讀 research methodology。
你講個幾個社會熱話，跟本冇得講；同時亞視有好節目個時，係講幾高先，九成呀，我記得冇囉。
你都唔明我講個問題，係唔準確呀，但比 TVB 搵咗來做式器，打死ATV

我六十後呀，大地恩情、變色龍、鱷魚淚、天蠶變個批點會冇呀

社會熱話又無得講

如果係咁唔準確
當時班廣告商就唔會俾錢cctvb啦

真係咁多人睇亞視
林百欣唔洗蝕到賣盤

反還反 唔好盲反
唔係就變藍絲架啦